%@Titre: Bordeaux -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $ABC$ tel que $AB=6$~cm, $AC=10$~cm et $BC=8$~cm (on laissera les traits de construction apparents).
\item Démontrer que $ABC$ est un triangle rectangle.
\item On appelle $E$ le point du segment $[AC]$ pour lequel $AE=AB$. Le cercle de diamètre $[AE]$ coupe $[AB]$ en $F$.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que les droites $(EF)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Calculer $AF$ et $EF$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}